發覺<延禧>令好多香港人開始接受大陸文化

好多同事開始留意大陸D娛樂同電視節目
又會討論返大陸有咩好玩好食
又問點樣係大陸用微信支付
最搞笑係有人話睇完延禧上去北京參觀故宮

一向都係啦，應該係調返轉啲人開始接受支文化先睇呢套。

岩呀，反正97後變晒做支港人

狗也不屌

其實套套後宮劇都一樣

事實係好睇

食飯望過下套劇 唔明有咩咁好睇

香港人已經被中国人馴化到餵食屎都好話好食

10年前高登咪一樣追神雕鹿頂記

你試下去全港小學學校 有1/3-2/3小學講普通話

綜藝節目我都睇既因為大陸電視台咁有錢 製作費好高 好揼本 效果好 睇得投入
同埋雖然我唔知係咪抄人啦 不過大陸綜藝節目多花臣過香港
不過有一樣嘢就係廣告植入得好緊要
大陸劇就唔知 未睇過
野食就平lor 宜家越黎越多花款 不過我未去過大陸食野

又唔係間間都係咁嘅
我做緊呢間今年新生180個左右
得唔夠10個係大陸人

不得不承認 大陸係製作電視劇方面係揼本過香港

至少部分劇嚟講追看性高過cctvb啲膠劇好多

但我覺得唔係延禧令香港人開始接受大陸既文化

係香港個種固步自封 仲對住十九廿年前既野係到打飛機個種態度導致

唔係話撐大陸劇
你又唔講下自己香港冇製作
電視台靠無線出產劇集
對比以前嘅質素，近年全部垃圾咁濟

56k夠用就得 八達通屌極唔化 廣東話被抺殺
自己唔進步 自然比人超越

夠一直好多人一路屌大陸，但一路用淘寶，支付寶有價減又照用
得閒上去食野行街按摩

呢啲咪叫文章侵略

關蛇

其實個問題係香港電視娛樂太差姐

除左食飯望兩眼部電視 香港人由其是後生一代有幾多個會追香港嘅電視娛樂

講科技香港係落後，但城市建設，環境康文管理仲係先進過大陸好多。

有時去M記，見到d四十幾歲，話唔識用自助點餐部機，試都唔肯試，堅持要揾人收錢點餐。

依家先一半人生，已經唔接受新野，又唔肯學

咩叫大陸文化? 宮鬥劇不嬲都有, 再加上今次劇組製作得幾認真, 令我對當時清朝後宮果D乜妃物妃都清楚左好多, 對歷史有多左DD認識(雖然只集中後宮 )

吓 認真一問
史實嚟嫁咩?
成日以為後宮劇係真係有果堆人但部份故仔係作出嚟

關鬼事咩，劇集還劇集，現實還現實，好多年前已經大把人追鐵齒銅牙紀曉嵐啦

大陸節目十個有九個都係抄韓國 專揀人地成功嗰啲拍實得嫁

起碼知乾隆有2個皇后(令妃死左先追封可以唔計住), 知道15亞哥永琰係嘉慶 呢D都係史實, 仲有富察傅恆 真係當時軍機大臣

唔關劇事 根本係香港人本身質素同內地人相近
先咁容易俾人同化
見到成班支狗安慰自己話tbb冇輸出先睇
講到好似自己被逼要睇咁
大把外國劇睇又唔見你地講

但佢地邊個害邊個
點害法係作嫁

套劇好多老作 (例如, 套劇話皇后自殺, 就完全唔係史實)

劇集唔一定要跟史實, 但話睇延禧學歷史就真係

97前已經去過紫禁城同天壇，不會再去
依家人又多又咩都要收錢
未去過嘅，趁北京未變到西域古城之前睇吓都無壞嘅
華北荒漠化都唔係新聞

點害法就作既, 大佬, D DAY點搶灘都無人知啦, 雷霆救兵咪又係照拍

如果跟足史實就叫DOCUMENTARY, 紀錄片啦

如果tbb連大陸d綜藝節目都開始播
香港就正式玩完
語言、飲食、娛樂控制哂

連登仔搞到文革咁 當然係有on9仔睇完就好似樓主講D人咁弱智
但睇套劇集會唔會上綱上線到 睇延禧就=同大陸接軌

咁十年八年前D港女追咩棒棒堂D台劇 係咪支持國民黨

所以你係96後？

以前二月河既官廷劇比較跟史實, 都好好

劇一定有地方唔跟史實，睇咗套劇如果對歷史有興趣，就再google查証下。

當年還珠格格
其實要講接軌唔係用呢樣
唔通睇愛回家又真係支持本土製作咩
其實只係佢地班人天真

還珠格格 係台灣主導既中台合拍劇, 由台灣小說改篇

第一part由台灣人導演, 好正; 第二part加左大陸導演, 好撚差

絕對唔會睇呢啲垃圾

預左俾人負評但我絕對都唔會睇

唔覺, 都唔覺得有人討論，應該係CCTVB自己搵打手自吹自擂，尤其是影視台打手特別多
得個殼冇自己主見一味奉承人云亦云o既藝人算咩巨星，咪又係黨媒一個花瓶
一字多義、詞不達意、意形不符，蝗語詞滙係文化倒退

唔太一樣

以前香港同台灣既出色官鬥劇, 都係批判緊帝制 (好似香港《金枝慾孽》, 台灣《戲說慈禧》)

《延禧攻略》卻無批判帝制 , 反而好似連登仔(路人甲L)所講: 以認真既製作去灌輸大陸果種令人髮指既價值觀.

唔關事啦 近排延禧多人睇就懶落佢到
明明未播已經多人開始接受
果啲大陸版咩咩去哪兒 中國叉叉叉 影響重多啦

同埋依家啲網上媒體成日吹奏啲支那野 又話平又話靚 打卡又呃到like 最緊夠近

以前返大陸感覺會怕比人歧視 點知呢家三五成群一齊去玩

利申 有睇延禧 唔知有咩大陸文化接收到 唔鍾意去支那玩睇其他支那野

果套野同大陸文化有咩關係？我睇完都唔會接受到d人周街疴屎

以前還珠格格個年代d劇都寬鬆d
起碼有笑料
而家呢d, 完全冇

中國成功學到韓國個套文化侵略
音樂劇集旅行

D網媒真係成日吹捧
前幾日有篇講香港支付寶遲d都可以係大陸用
睇留言先知原來好多人特登係中國開銀行戶口
用黎開中國支付寶

只能怪香港已經冇好劇本同演員

佢地報完令更多人覺得喺嗰邊消費易啲
又多個理由去玩了

以前香港同台灣既出色官鬥劇, 都係批判緊帝制 (就算劉偉強套三級片《慈禧秘密生活》都係咁)

《延禧攻略》卻無咩批判帝制, 反而係貶女人捧帝皇.... 呢D就好有大陸文化味

全港究竟淨返幾多好似樓主呢d清泉

果種憤世對咩都唔順眼既性格好charm

宮廷制度都多左d了解既

呢啲叫做軟文化入侵 等你慢慢接受佢

十個已經好多 以前全校先一兩個

亞視當年播還珠格格，個個都追，已經係香港玩完嘅先兆啦

其實有咩咁好睇
黎黎去去大陸d宮廷古裝劇都係講一式一樣既野，入面全部男主角都係鐘意女主角
最好笑係見過男仔都會追延禧

但你冇得揀嫁
我見入面有一半都係住係大陸嘅

前幾日食麥當勞，隔離坐左枱中學生著住校服
一開聲全部都係講流利既普通話
以前係學校讀書都未見過
果下以為自己去左廣州

慢慢 慢慢潛移默化囉
好多年前床位 之後奶粉 幼稚園 小學 中學
過多排出嚟做野個個都普通話

中國人點解好內鬥就係因為官本位
性格女性化，首選宮廷文化，難怪野蠻嘅咁鍾意潑罵街，一係就城府深表裡不一

可能過多十年係香港唔講普通話會比人屌

其實我都唔知其他宮庭劇批判帝制依樣野
我係攝時間先睇 所以唔覺

咁呢套劇唔會淨係hardsell 宮廷
起碼後期好多流浪江湖嘅故事
豐富好多

班演員高質d

瓊瑤D婆媽劇我真係睇唔出高汁過依家D清宮幾多喇

咁又係，兩督屎邊舊甜d咁解

第一集無咩瓊瑤D婆媽味

第二集加左大陸導演後, 反而加重番瓊瑤D婆媽味

第一集好D: 台灣導演係現場不斷改野 (瓊瑤覺得"還珠格格"第一集唔掂 )

《還珠格格》被稱為瓊瑤的“轉型之作”。但從孫樹培的回憶中，得出的結論卻似乎是——其實她從來就沒有轉型過。雖然孫樹培希望自己的實話不要傷害別人，並反復強調“瓊瑤的劇本”很出色，但對於很多觀眾看過原著後得出的答案——“紫薇”才是第一女主人公，孫樹培卻只有認同。瓊瑤永遠最擅長刻畫那種柔情似水的女子，孫樹培承認，是他的後期“加工”讓“小燕子”成了最大的主角。如此，整個還珠的陣容排序便發生了變化。孫樹培透露：“蘇有朋原本連第二男主角都不是，因為第一男主角是‘爾康’周傑，第二男主角是‘皇阿瑪’張鐵林，蘇有朋頂多排到第三。但是跟他配戲的是‘小燕子’，所以他很幸運。跟他同來自小虎隊的陳志朋後來為什麼沒他那麼紅？因為他扮演的是‘爾康’的兄弟，整個角色已經偏離了主線。”

如此說來，孫樹培才是“捧紅”趙薇的最大功臣，而不是一般人以為的瓊瑤。事實上，照孫樹培的回憶，《還珠格格》再第一部拍攝的時候，瓊瑤甚至一次都沒來內地探過班，因為她當時的注意力都集中在《蒼天有淚》上。後來“還珠”大賺並開拍第二部的時候，她才親自到劇組視察來了。

第三部把“還珠”給拍“死”了

有很多人至今搞不清楚《還珠格格》的導演究竟是誰，因為第二部的“導演”一欄，孫樹培的名字前頭還有個李平。孫樹培解釋，李平是投資方找來代替他的，“我猜可能是因為我在拍第一部的時候太不‘聽話’了——當時制片人不認同我的拍法，覺得我把戲給拍壞了，可是我還是堅持己見。”在拍攝第二部的時候，孫樹培一直帶著李平，因此後來他的很多朋友都認為，他應該給自己掛上“總導演”的名頭，給李平掛個“執行導演”。但孫樹培認為“這些並不重要”，而且十年來從來沒有埋怨過。他坦言，自己年輕時也曾對名利在乎過，“後來年紀大了，就突然想通了”。相比起虛名，孫樹培更耿耿於懷的是自己並沒有參與的第三部，“‘小燕子’都結婚了，還有什麼好拍的，為什麼趁早收手，給大家留個美好的回憶呢？”雖然第三部投資巨大，還找了狄龍等大腕，但孫樹培還是認為，“它把‘還珠’給徹底拍死了，連一點值得回憶的余地都沒有留”。

大陸最叻玩文化滲透㗎啦，同化曬香港人等你哋擁抱大陸文化返曬大灣區住，佢地大陸人就嚟香港領福利嘆世界

冇興趣睇

訓唔著睇下係幾好，嚟嚟去去都係嗰啲套路，幫助入睡